［絲打入］比你點揀？

開post預左比人屌係臭雞，但係哩個問題煩左我好耐

同以前男朋友(A)拍左兩年拖，兩個月前分左手，因為有個新既男仔(B)追我，個陣先發現自己都唔係咁鍾意個男朋友所以分手，一黎係想諗清楚二黎係想知自己無左哩個男朋友係咪真係唔得。

因為當初同A男拍拖個陣真係好鍾意佢，鍾意到覺得無左佢唔得，想同佢一直行落去，但係隨住日子愈耐佢對我都愈唔在乎，例如唔記得我生日，成日放我飛機，約我都係成日即慶，明明住好近叫佢落樓同我見一見都唔要，對我既事完全唔上心，都唔會特別為我準備d咩，細節唔講啦廢事自爆，最誇張既一次係暪住我同第二個女仔去街，當時我發現左都一直忍，因為真係好鍾意佢，即使我由始至終都覺得佢唔係特別鍾意我，但係忍到後黎我發現自己疑心愈黎愈大，對佢既熱情都愈黎愈少。

直至有次A男離開左香港一個星期，B男就出現左，係個排我B男填滿左我生活，我第一次比人秒回whatsapp，幾忙幾攰都就到時間搵我，每晚會問我聽日幾點起身，會打黎嗌醒我，怕我會賴床仲抽時間傾到我醒哂為止，哩個行為持續到宜家，慢慢我都習慣左佢每朝會打黎，好多事我講一次佢就會記得，同佢去街佢會諗好哂所有野，甚至會煮野食比我食，B男完全做到哂A男比唔到我既野

其實我宜家一方面好開心可以遇到一個對我咁好既男仔，另一方面我好唔習慣離開我以前男朋友，我唔知自己係內疚抑或仲鍾意緊佢 而係同佢分左手哩段時間佢不斷追返我又同我認錯仲話會改，甚至喊哂咁叫我返去佢身邊，（其實如果早D講比我知我一定唔會走），你地覺得我仲應唔應該信佢？如果係你又會揀邊個？

我宜家見到A男搞成咁又好心軟，諗過不如返去算，但係好怕一返去又變返以前咁，而且我都唔捨得無左一個對我咁好既人，我真住好矛盾 我究竟點做好

出家 唔好害人

你係鍾意有人對你好既感覺 定係真係鍾意B男？

鍾意一定有既，不過相處得唔算長，所以點都無A男咁鍾意 不過問我鍾意A男d乜我又講唔出

你話佢對你唔在乎都只不過係你用嚟合理化你派帽比你ex嘅藉口嚟啫你自己心知只不過一個係過咗熱戀期而另一個比到新鮮感你啫貪新鮮就貪新鮮啦，睇下過多兩年呢個仲會唔會每朝打比你叫你起身

問得出即係有左答案，唔會話你。根本男女平等，你有人既自由，女仔都有感情有得簡你想要既野。但唔該分左手先

我認我係貪新鮮，但係拍拖兩年黎乜都係我主動其實都好攰 我唔知兩年後佢仲會唔會打黎叫我起身，但係我知我ex從來都無叫過我起身

手就分左啦，但係唔知復唔復合姐，因為我未同B男開始，我好怕返去又會同以前無分別，又怕會錯過一個咁好既人 宜家每次A男打比我都忍唔住聽，最後兩個又會傾到喊哂咁，都唔知自己做乜

好簡單 邊個有錢d就揀邊個
大部分港女都呢個準則黎揀男朋友的

女人註定比人玩多獲

揀返A男。你揀左B男，相處多一排，你慢慢發現佢既缺點。可能佢同你系唔適合。

分左手就得啦，你自由，你而家留戀A只係因為你未放低，諗起過去當初一開始好sweet好開心直到而家淡哂咩都唔做，你唔係錯哂。你盡左責任，如果A男真係care你，B男可以返屋企食屎啦。但問題係A男慣左咁樣，懶左。而B男比到A男一開始比既野你，你覺得佢好好，之後條路係點無人知

你問得出其實你都係想要B男姐，你自己已經有答案

不過
B男依家睇落好好咁，但唔好expect你同佢一齊之後佢都會對你咁好
佢追到你之後一定會對你無咁好，感情一樣會慢慢淡落黎
比多D時間睇清楚佢係一個點既人先

我無復合既經驗，又會怕一齊返之後可唔可以當無事發過咁繼續一齊 到時兩頭唔到岸

永遠都係失去左先識珍惜
A男係咁愛你同你一齊嗰陣就唔會咁對你啦
其實佢都俾唔到你想要嘅野俾你勉勉一齊幸福咩
可能因為你曾經好愛佢，所以會心軟會唔忍心
但如果佢最後都係達唔到你「期望標準」，尤其係有B男呢個對比喺到，最後都係分手收場，分得仲難睇
因為A男會覺得佢已經改左 根本就係你變左心，佢唔會再記得你有幾好只會覺得你係臭雞
A男改唔改到，你憑你對佢嘅了解自己諗下啦
至於B男，你拍拖係想要咩，想有人對你好 你係咪會因為人地對你好而愛上人嘅女仔？
我覺得你只係想喺佢身上得到你想要嘅野，佢之所以特別係因為你之前一直得唔到呢樣野，但你唔係鍾意佢個人就唔好搞人喇。尤其是見到你同A男仲未斷乾淨

利申係我就兩個都唔揀 咪空窗一段時間理清自己感情同想要啲咩先囉

首先，系你老母

都係一句啦 問心 你有幾鍾意A先
B嚟講 個個男人未得到手 都可以對條女好好 一齊得耐都係會淡

B 你只係習慣左A既存在

其實A男係由頭到尾都無做過sweet野，因為佢根本就剩係鍾意用佢既方式拍拖，所以我考慮左好耐佢係咪願意為左我改，而未放底係真既，畢竟都兩年，我又做唔到對佢絕情d，每次都忍唔住聽左佢電話，搞到自己宜家都仲拖泥帶水緊

A男可能真係會改，比次機會人

利申 過來人

其實都真係未試過遇到有一個人係願意對我咁好，所以好心動，就係怕會不斷重演，而A男哩段時間不斷咁要求復合搞到我個人都好亂

我覺得你講得好岩 A男係比到我信心佢改到我就唔會到宜家都仲考慮緊，同埋最令我唔忍心既係 到分左手佢先比話比我知佢幾鍾意我，令到我宜家覺得自己好對佢唔住 另一方面我又好怕會錯過B男，因為唔知仲有無機會遇到咁好既人，

Agger
失去先珍惜唔會係好男人

選b
一定

睇定啲先啦絲打 雖然你咁問得都有答案架喇
你問下自己 A男係咪一個唔會再遇到既人？
有時人相處耐左係會懶 你趁而家同A男攤牌
爆晒啲問題出嚟 可能佢會改呢
B男既話 睇定啲先啦
邊個男仔追女仔果陣唔係咁架

利申 曾經同你狀況相似 但覺得我既A男錯過左就冇
於是復合返 復合到而家一年左右 愉快相處中

當初真係鍾意到乜都肯為佢做肯為佢付出，但係當佢將所有野變到理所當然咁，其實好氣餒 你講B個個情況我都好怕會發生，但兩個一比較之下A又真係輸哂

唔係其他人對你好 你就要過去既。 比多次機會A, 比多次係叫你同佢一齊返. 雖然佢肯佢都已經賤過狗，但我覺得你打得呢個post,姐係仲有啲良心，返去啦。

曾經去過一個婚禮，神父問個新郎： 你未婚妻靚唔靚？
新郎： 靚
神父： 咁呢個世上有無靚過佢既女仔
新郎：當然會有
神父： 世上就係好多呢啲誘惑，總會有人靚過你老婆，你地而家結婚，就要不再受誘惑影響，靚過你老婆，好過你老婆既人多的是，但佢係獨一無二，得一個咋。

相信你同A可以努力走到呢步，而佢都會作出相對既諾言，比個機會佢啦

試過 最後揀A
不過A過一排都打回原形
算吧啦 本質黎 兩年幾既相處模式會改到？

建議再觀察下B 可以一試

比較無用 總會有更好。

復合返之後係咪真係可以變返好似以前咁 定已經變哂質？

佢同我講 係佢朋友叫佢追返我
我唔知係佢死要面定真係比人屌先識醒

講得好好 雖然問題冇樓主咁複雜但都俾你點醒咗

你係真心愛佢 佢食屎你都覺得佢可愛。 你唔係真心愛佢 佢做咩你都覺得佢似食緊屎。

但呢個就係每段可以結到婚感情最後既結果，但其實又好溫暖。 結婚後兩個人已經由愛情變親情，已經唔係愛 仲係責任。

既然你都有想過同A 去到呢步 就比機會佢啦

我可以好似你咁果斷就好

選a
一定

利申我都發生過類似事件 所以我好明白
而家我同前男友一齊返 離離合合後好清楚自己只係鍾意佢一個 其他取代唔到 而佢都真係對我好左好多
其實都係睇你敢唔敢搏
搏A又好B又好
講真B可以喺你有男朋友嘅時候同你咁樣 佢都唔乖仔得去邊 第時一樣可以有其他問題發生
Between A知唔知你之前知道左佢同其他女仔出街

b追你個陣你未分手?

B

我有爆d問題出黎，但係佢無正面答過，d大話比人踢爆哂先肯認錯 佢有話會改，但係我已經唔知信唔信佢好啦 A男其實都係一個好特別既人 錯過左就無，但係B男咁好既人都一樣 我唔知係咪我見識少，但係我真係無遇過一個對我咁好既人
另外想知道，你地隔左幾耐先復合？一齊返之後可以當無事發生？

嗯...前提係A要比到信心我佢改，以佢前科黎睇佢信口開河既機會大d 加上B既戰鬥力太高

原來真係賤男先至吸引到啲女
連女朋友生日都唔記得嘅人
我就真係唔信佢會改過啦

上面啲所謂過來人
出得嚟行就預咗要還啦
仲講到自己個慘咁
唔好玩啦

咁你個陣有無B既存在？我覺得如果無B既出現，可能我宜家仲心甘命底咁就哂A，正正係因為A話肯為我改我覺得好感動

因為我既機會得一個，是但揀左一邊，另外一邊都無得返轉頭 可能係試過B既甜頭，宜家好擔心自己變到好貪心，畢竟有左個比較

你真係善心黎

有呀 同你一樣猶豫左好耐好耐
不過諗諗下最鐘意A 所以揀番A
但最尾都係因為同一原因分手(佢唔在乎我)。

A話姐 講唔洗錢架
一係你兩邊都觀察下先
我係你 會揀b

你自己心裏面都一早選咗啦

因為B男願意將所有時間放哂係我身上所以我覺得佢好有安全感
佢唔知道我發現左佢同女仔出街，所以一個大話um一個大話，比我見識到佢講大話幾叻
變相佢宜家承諾既野我一樣都唔敢信

未

佢唔記得我生日個陣我地已經拍左年幾拖，所以我個下都真係幾心酸

跟自己感覺行啦
如果係我
對a真係冇哂愛
補救唔返的話 就唔好再諗a
而b 我唔會咁快揀同佢一齊
比多啲時間相處多啲究竟係唔係真係適合
定係佢只係想討你歡心咁樣做
我咁講啫 畢竟當時人唔係我自己
好難講如果係我 我會好似我講咁去揀
自己覺得好就揀 話哂條路係自己揀
仆街都仆得心甘命抵

追一個有男朋友既女仔 對手只有一個
針對住個男朋友既缺點黎對個女仔好
咁個女仔會覺得有比較
就會開始諗樓主你諗緊既野 揀邊個好
雖然b依家對你好
但係難保b兩三年後都係a咁樣對你
我自己會觀察多啲時間再決定

哩句講得好岩
A比唔到信心令我信佢
咁你有無好後悔錯過左B?

搵人支持你揀B姐

不過呢個世界乜都靠實力 去搶 去競爭
你拎a既差同b既好去比 鬥乜撚

B呢種賤種狗公等天收 好狗嗰隻好 襯埋你隻狗乸

無野決絕唔到既 你夠膽同a承認有人追你未？
唔好再扮好好女 比假希望人
認你移情別戀

話得你夠臭未 臭西

點解過b狗係有仔都埋人身 正仆街

對A仲有無愛 我連自己都搞唔清
佢喊個陣我好心up既
但係分左手咁耐又無咩特別唔習慣，可能有B幫我填滿左d時間

如果無B出現我的確唔會走
但係都唔代表一直有既問題唔會爆發
B既出現只係加快左發生姐
我有同A講我有人追
A一直都對我地既關係好有信心
所以佢無做過d咩
至少到分手前夕我都係覺得佢對我唔在乎

B啦

利申 求其揀，原文一隻字都無睇

我諗我都會觀察多陣，所以到宜家都十五十六緊

屌男人個個一開始都俾到安全感架啦
過多一排又係現形
咁Trust issue 真係難搞啊
過來人表示 我係同佢攤哂牌 分哂手 再過好一排先一齊返
但第一次一齊返冇耐我就因為真係信佢唔到而再分手嘅
證明同重建信任嘅路真係好長好難受好辛苦
如果唔夠鍾意就算啦 捱唔過去
講真 男人要出軌真係好易
睇返你上面講過話當初其實係因為覺得自己唔係真係好鍾意A所以分手 咁不如算啦
你冷靜啲 俾自己真．一個人下
再諗下其實係咪真係一定要揀一個仲好啦
一個男人真心愛你 自然錫你 何必因為話驚冇下一個咁錫你而就揀佢

揀A之後同B反目成仇
故事就係咁寫落去...
唔識揀就兩個都唔要
等下一個

咁我又覺得你話A唔在乎你係真既, 的確可以係分手既理由, 如果你同佢傾過佢又改唔到既咁就放棄佢啦, 同返佢一齊都會係咁, 佢改唔到架啦
至於係咪揀B, 我諗你宜家有A做比較先覺得佢好, 到你放低左A, 冷靜落黎諗可能B又未必真係咁好, 所以我覺得你放棄A, 但唔好咁急同B一齊住, 睇定d先

巴打過來人 ？

好似又真係全部野都黎得好急
畢竟多左個對比 而我又真係變得貪心左

宜家哩段時間A都不停要求復合，我又唔忍心對佢咁絕情所以仲有聯絡，搞到宜家唔係話放底就放底到

唉 真係屌你都曬精

利申：兩個前度都係好似你咁 但係佢地都係同番a一齊 就算我每似心

唉 真係屌你都曬精

利申：兩個前度都係好似你咁 但係佢地都係同番a一齊 就算我一次比一次好都冇用

求下你二簡一啦唔好曬時間 簡好左就唔好番轉頭真係好撚傷嫁臭雞

A話改 最後會變返本性
佢愛唔愛你自己個心最清楚
所以揀B

老老豆豆 係咪一定要二選一 非A即B?

講A先 一個人既習性好難180度改變
通常講完會改 keep 到半年已經叫好叻
尤其係大男人/中意打機個啲（唔係想一碌尻打沉一船人，不過我身邊既男仔fd 都係咁，純粹個人意見 ）
同埋係佢唔珍惜你在先 如果對A已經無感覺既（唔係唔捨得個種）咁就無乜必要再比機會佢

B既話，唔知你同左佢講未
佢突然用咁強勢既姿態出現 好似好吸引你咁
我覺得散左 唔應該比佢知住
廢事佢以為自己有機會 最後比左假希望人
學巴打話齋 佢做到晒你男朋友無既野
同埋人係自私既 我係男 但比我揀 如果其他因素一樣
我傾向會揀個中意自己多啲既對象（但現實多數都係調轉）
不過唔係鼓勵你揀B 只係有機會發展
可以做住朋友先
加上你一散就同佢一齊 你未必ready 好
我覺得比自己靜一排 觀察下佢 再睇下自己個心向邊
會無咁易做錯決定
可能你會想唔拍拖住都未定

你上黎都係想人哋答啲你想聽嘅答案，
尋求認同同埋自我安慰。

收皮啦 臭閪 你唔撚死咗佢都冇尻用架啦 祝你成世都得自己一個 唔好撚害人呀 臭閪

無論揀邊個都好
首先麻煩block左A既電話先
唔好浪費人地眼淚同心機, 以為有得復合
咁樣拖泥帶水其實好仆街

即係根本就唔適合 其實一齊會好辛苦
佢為你去做啲sweet野 根本唔岩佢性格
而你可能又覺得佢做得唔夠
只會繼續嘈
放手啦

但係隨住日子愈耐佢對我都愈唔在乎，例如唔記得我生日，成日放我飛機，約我都係成日即慶，明明住好近叫佢落樓同我見一見都唔要

女人講野信8成好